# 办理银行账户

对于许多人来说，拥有一张可以在瑞士使用的银行卡是一个非常迫切的需求。

## 获得银行卡之前

瑞士绝大多数ATM 支持银联卡取现，瑞士大多数银行（取决于你是用哪一家的ATM）不收取手续费，主要成本来自汇率差及国内发卡行的收费。

但是，由于国内近几年发行的银联卡基本已经更新为芯片+磁条卡，芯片部分为国内特殊的PBOC 标准，和国际上常用的EMV 标准尚存在兼容问题，在部分地方取现及消费时，机器会因为优先读取芯片而出现不能识别银行卡的问题。出现上述问题后，如果是在POS 机消费的话，可以尝试改刷磁条付款；若为取现时出现问题，只能尝试其它网点的ATM。

**注意：** 经测试，截至2017年底，CERN Bldg. 500 内的UBS ATM 无法正常识别带芯片的银联卡，会提示读取错误。火车站和机场的ATM 无此问题。

## 如何在瑞士开户

瑞士是银行业大国，境内银行林立，开户的选择众多。在瑞士开户一般需要持有瑞士居住证件，但是大多数人很难短时间内获得居留卡。这种情况下在CERN 园区的的网点卡户就将有更大的灵活性，他们一般会将居留卡申请的回执作为替代帮你开户。

瑞士的银行网点不提供类似国内银行营业厅的即时开户、柜台更改密码等服务，业务办理好后银行卡及密码等会通过多封信件寄送到预留地址。

### UBS

大名鼎鼎的瑞士银行，在瑞士境内网点林立。

UBS 在CERN 园区内设有网点，能提供良好的英语服务。UBS面向在瑞士大学注册的学生有比较实惠的学生套餐，不过不对非瑞士学生客户开放办理。总体来说，UBS 的收费较其它银行较高。

如果居住证件等材料齐全，亦可以直接通过手机APP 开户，免去在CERN 预约的麻烦。

### PostFinance

PostFinance 是瑞士邮政集团旗下的金融服务机构，可以在遍布瑞士的邮局或者PostFinance 网点办理储蓄账户。PostFinance 的费率相对较低，网银使用便利。不过PostFinance 仅提供其独特的Post 借记卡，在其他银行ATM 取现时会有额外收费，境外使用可能会比较麻烦，但可以通过申领一张VISA 或者Mastercard 信用卡便于境外消费使用。

PostFinance 账户可以在网上申请，填好信息后对方会将打印好的材料寄送过来，签字后提交到邮局柜台即可。CERN 内设有邮局，可以在此办理PostFinance 账户。

### Credit Suisse

瑞信，瑞士第二大银行，同样提供英文服务。CERN 内无网点。

### Raiffeisen

...




